---
author: mgalves
categories:
- Desenvolvimento
- Ferramentas
- Idéias
- Produto
comments: true
date: "2011-07-06T18:40:21Z"
slug: uma-ideia-na-cabeca-um-laptop-na-mao
theme:
  name: twitter
title: Uma idéia na cabeça, um laptop na mão.
wordpress_id: 865
---

Pessoas tem idéias de produtos ou soluções para problemas todos os dias. Muitas destas idéias são de fato interessante. Algumas pessoas possuem o conhecimento necessário para fazer com que esta idéia se torne realidade. Quase ninguém tem a persistência e a força de vontade necessárias para colocar a idéia no ar.

Dos vários aspectos que me impressionaram e agradaram na minha curta passagem pelo [Apontador](http://apontador.com.br), um que me agradou muito foi a concentração de pessoas boas que tinham projetos pessoais interessantes e funcionando, com pinta de sistema profissional. Corroborou mais uma das minhas teorias sobre empresas PONTOCOM: atraem pessoas diferentes, que gostam de criar e resolver problemas.

Eu gostaria de citar dois destes projetos, que eu usei e que realmente me ajudaram.

O primeiro é o [Cruzalinhas](http://www.cruzalinhas.com/), desenvolvido pelo [Chester](http://chester.blog.br/sobre). Parafraseando o site, o Cruzalinhas permite que uma pessoa "saiba quais linhas de ônibus, trem ou metrô passam perto de um lugar em São Paulo". A interface não poderia ser mais intuitiva: clique em um ponto do mapa da cidade, e veja todas as linhas de ônibus e metrô que passam por perto. Clique em um segundo ponto, e veja todas as linhas que podem potencialmente levá-lo de um lugar para o outro.

O segundo é o [Encontre Seu Pacote](http://www.encontreseupacote.com.br/), criado pelo Thiago Ganzarolli, colega de UNICAMP. O sistema permite rastrear os pacotes enviados por SEDEX em um mapa, por RSS ou via Direct Message do Twitter. O screencast deles, plagiado abaixo, explica melhor o funcionamento.


